title: 【git笔记-入门篇】git的配置（1）
author: 吴楚衡
date: 2019-01-25 01:20:17
tags:
---
![](/images/20190125/201901250916.png)

#### 1 ~/.minttyrc gitbash 终端配置
&emsp;使用`~/.mittyrc`的配置能个性化自己的`gitbash`终端显示。由于对个项目参数的知道的不多，所以就晒下个人一直用精简版的配置。 
<!--more-->

``` bash 
Font=DejaVu Sans Mono for Powerline
FontHeight=13

ForegroundColour=131,148,150
BackgroundColour=0,43,54
CursorColour=220,50,47

#Black=7,54,66
#BoldBlack=0,43,54
#Red=220,50,47
#BoldRed=203,75,22
#Green=133,153,0
#BoldGreen=88,110,117
#Yellow=181,137,0
#BoldYellow=101,123,131
#Blue=38,139,210
#BoldBlue=131,148,150
#Magenta=211,54,130
#BoldMagenta=108,113,196
#Cyan=42,161,152
#BoldCyan=147,161,161
#White=238,232,213
#BoldWhite=253,246,227
BoldAsFont=-1
FontSmoothing=full
FontWeight=700
FontIsBold=yes
#Locale=C
Charset=UTF-8

Columns=110
Rows=26
CursorType=block
Locale=C
Charset=UTF-8
```
#### 2 	`git`输出配色开启
``` bash
git config --global color.ui true
```

#### 记录撤消
有时候一时大意会把不想提交的文件放入暂存区后一起提交到记录了，这里是个笨办法，对只是上次的提交进行撤消。
``` bash 
git  reset  HEAD~<num回退到最后第几次的提交>
```
这种撤消会把撤消的记录的更改文件存在暂区里， 这时就可以把自己不想提交的文件给退出暂区，然后再次提交上去。然而这种方法在面临记录已经推送到线上时，自己修改好的记录只能强行推送上去，这种访求粗爆的方式在多人开发维护线上的分支时会造成已经拉取代码的小伴在代码强行推送后会造成冲突的可能，那时需要回退那个撤消的记录再拉取一次代码下来的情况 ，所以要根据自己的情况来决定。


#### 3 `git status`中文文件名显示乱码

```
git config --global core.quotepath false
export LESSCHARSET=utf-8 // 加入~/.bashrc 则每次登录都生效
```
#### 设置`vim`为默认编辑器

``` bash 
git config –global core.editor
```